民主黨死不給錢築牆 川普：比中國難相處

民主黨死不給錢築牆 川普：比中國難相處

美國部份聯邦政府機構已停擺20天，總統川普周四再度威脅要利用宣布緊急狀態的權力，繞過國會獲得建造美墨邊境圍牆的經費。川普還抱怨不給錢蓋牆的民主黨「比中國難相處」。

川普在啟程前往德州的美墨邊境時，攻擊反對築牆經費的民主黨國會領導人，批評他們比美國的競爭對手、中國「還不值得尊敬」，「坦白說，我發現中國在許多方面遠比哭哭查克（指參院少數黨領袖舒默，Chuck Schmuer）和南西（指眾院議長裴洛西，Nancy Pelosi）還值得尊敬，我真的這麼想。我認為中國比反對黨還好相處。」

川普為兌現競選承諾，不斷要求國會撥出57億美元經費建造美墨邊境圍牆，但被民主黨拒絕，川普因此拒簽不含築牆經費的短期預算案，造成約四分之一的聯邦政府機構停擺。他再度強調，國會如果不給錢，他非常有可能宣布進入緊急狀態，「我幾乎肯定會宣布。」此聲明將繞過國會，讓川普可以從國防部轉移經費築牆。但此舉絕對會面臨來自民主黨針對憲法權力的法律挑戰，法庭攻防戰可能會一再拖延，為結束政府停擺爭取空間。而最後的結果將交由法官定奪。

建造邊境圍牆，並由墨西哥買單，是川普2016年競選總統時最重要的政見之一。他聲稱墨西哥將透過新版北美自由貿易協定（NAFTA）支付築牆費用，但白宮並未提出任何證據佐證他的說法。川普表示，「顯然，他們（墨西哥）不會寫一張支票，但他們會透過這美好的貿易協定間接付錢。」不過，「NAFTA 2.0」尚未獲得美國國會通過。（盧宥竹／綜合外電報導）

Trump為咗競選承諾做到咁

最好墨西哥有啲痴線既人衝過邊境殺你聞屎黨啲人你地就識驚啦

香港議員: 唔批 政府無錢 所以要含淚投票通過

長期停擺其實冇人會怪個總統
因為大家心裡明白 兩個月前選共和黨係唔會搞成咁

個圍牆仲無撚用過香港啲大白象

你咁講即係每一次中期選舉都一定要選執政黨啦

要平衡兩黨，美國佬預左會咁啦

一個反共愛美國既Nancy Pelosi，比邪惡軸心蟈領導人小熊雜種，更難相處？？

侵既承諾唔係墨西哥找數咩，咁做咩又去眾議院要錢

大家都好清楚係一件幾on9既事
有人找數當然舉腳支持 到自己找數
嘩 屌你老母

建造邊境圍牆，並由墨西哥買單，是川普2016年競選總統時最重要的政見之一。他聲稱墨西哥將透過新版北美自由貿易協定（NAFTA）支付築牆費用，但白宮並未提出任何證據佐證他的說法。川普表示，「顯然，他們（墨西哥）不會寫一張支票，但他們會透過這美好的貿易協定間接付錢。」不過，「NAFTA 2.0」尚未獲得美國國會通過。
文盲學乜人上黎?